[因管理不善] Skytrax 2017航空公司排名

1 Qatar Airways
2 Singapore Airlines
3 ANA All Nippon Airways
4 Emirates
5 Cathay Pacific
…
24 Hong Kong Airlines
…
27 Cathay Dragon

因航由第四跌落第五, 唔算出奇
反而估唔到因龍會比人爬頭

因龍 真係麻麻嫁劣啵

袋鼠跌左6位
btw其實星航係贏啲咩 搭左幾次又唔覺得係好特別

轉型做廉航好過啦
國泰成條廉航水都食唔到

因龍大陸咁大個Network
唔係咁容易轉

個network比CX做番好過
港龍要改名都係因為人地唔知佢係國泰旗下
而家流行玩法都係傳統航空旗下hold多間廉航食兩條水

6 EVA Air 8

因涉嫌販運700噸白粉而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報又有新句子用

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由第四位跌落第五位的國泰航空

其實因航衰咩?
我覺得佢幾好...
野食雖然啲人成日屌但係我又覺得幾岩我胃口
佢係香港個lounge真係做得好好
(但係外國嗰啲做到成個香港pp lounge咁)
business class因航都做得唔差
個人覺得好過新航同亞聯猶

反而想問新航邊方面做得好 少搭佢唔太清楚

連登仔：HKExpress 第一

價錢企硬但服務質素下降
你睇中東三寶飛歐洲平到三千幾
試過回程去泰國做到<$2500
咁點解仲幫襯因航

CX 班港女空姐真係好撚垃圾
成日話 service straight from heart 但現實就係做少少嘢就係fb左屌右屌
管理層又 on9 唔撚加人手
cut cost又做得核撚突
資源嚴重不足 blanket 同餐(die on demand)永遠上唔夠 點同其他航空公司鬥
賣 premium 價錢但 lcc service 質素
覺得佢排第五係正常

因為因航 target customer 唔係香港客係轉機客

呢啲排名要課金玩是常識吧
再講中東三寶成日喺hub叫人幫佢投票送小禮物/里數
CX/KA屌客Mode真係抵死
HX反而比較意外

HX好多港豬話好架
睇下fb個咩航空討論group就知

HX其實講質素佢真係值全球24名
只係意外佢原來識玩

佢唔target港客咁唔幫襯囉
反正佢客源都跌緊

HX接近廉航質素 但收呢個價

正常
正如 SQ 做返新加坡客都好貴 所以新加坡人鍾意搭 CX
EK QR 由自己base飛都係貴

篤入條link睇會發現其實個排名好合理
去到頭10其實係玩緊marketing唔係真係間公司個服務質素

Hong Kong
5 Cathay Pacific
24 Hong Kong Airlines
27 Cathay Dragon
100+ HKExpress

Singapore
2 Singapore Airlines
56 SilkAir
60 Scoot
90 Tigerair

China
9 Hainan Airlines
23 China Southern
72 China Eastern
98 Air China

迷港撚表示整體其實表現唔算差
個別公司想屌可以繼續

其實 CX 絕對可以做得比 SQ 好
起碼啲機算新
SQ 批 A330 B772 同一啲 773 真係仲用緊舊 equipment
得 77W 359 同幾隻 380 用新嘢
膳食就各有所好
不過黎緊 CX 77W 玩 10AB 就

其實頭5都真係marketing問題
飛機差異同服務唔係真係大

如果 CX 肯叫吓人去投票